鄭松泰跑入立法會 阻止陳凱欣延展限聚令至24/6決議案 限聚令限舖令僅延至10/6

黃mon前幾分鐘開始睇

陳凱欣議員動議的擬議決議案，議決將2020年4月29日提交立法會會議省覽的《2020年預防及控制疾病條例(修訂附表1及2)公告》、《2020年預防及控制疾病(修訂)(第2號)規例》、《2020年若干到港人士強制檢疫(修訂)(第2號)規例》、《2020年預防及控制疾病(披露資料)(修訂)規例》、《2020年外國地區到港人士強制檢疫(修訂)規例》、《2020年預防及控制疾病(規定及指示)(業務及處所)(修訂)(第2號)規例》和《2020年預防及控制疾病(禁止羣組聚集)(修訂)規例》的修訂期限延展至2020年6月17日的會議，擬議決議案內容載於附錄5。

陳凱欣議員動議的另一項擬議決議案，議決將2020年5月6日提交立法會會議省覽的《2020年預防及控制疾病(禁止羣組聚集)(修訂)(第2號)規例》的修訂期限延展至2020年6月24日的會議，擬議決議案內容載於附錄6。

泛dun仔：熱狗/做show/唔計

21/05/2020
01:19:24
動議 MOTION: 延展 3 項根據《預防及控制疾病條例》訂立的附屬法例的修訂期限的擬議決議案

動議人 MOVED BY: 陳凱欣 CHAN Hoi-yan

缺席：
葉劉淑儀 謝偉俊 田北辰 蔣麗芸
尹兆堅 朱凱廸 陳淑莊

尹兆堅 朱凱廸 陳淑莊嚟齊係可以14：14否決

快唔過莫乃光

法庭裁定立法會議員陳凱欣並非妥為當選，立法會暫停會議，處理陳凱欣能否繼續參與會議。
立法會會議正處理延展7項防疫規例修訂期限的擬議決議案，有關決議案由陳凱欣動議。陳凱欣發言期間，莫乃光、鄭松泰提出規程問題，質疑陳凱欣無權動議議案以及發言。
陳凱欣表示，得悉裁決，指她有上訴期限，而立法會亦面對過有關情況，要求代主席李慧琼裁決。李慧琼一度表示，立法會法律顧問會研究，認為陳凱欣可以發言，其後暫停會議，了解法律顧問意見。

李慧琼：OK，又笠了

預備好問熱狗去咗邊未

陳凱欣反問，如果再出現本地感染或死亡個案，是否由投反對票的議員負責。

咁撚惡

又唔開會

莫乃光都問左變左佢似拿尾彩多d

我反問，如果再出現外地傳入感染或死亡個案，是否由反對封關的林鄭負責。

大口狗：14日內仲得

第542章 《立法會條例》
17.立法會的程序不受議席空缺影響
(1)立法會議席空缺並不影響立法會處理事務的權力。
(2)立法會議席空缺、議員選舉中的欠妥之處或任何人擔任議員的資格有欠妥之處，均不影響立法會程序的有效性。
(3)就本條而言，立法會議席空缺包括立法會在換屆選舉後首次開會時的議席空缺。

睇唔到佢跑

計啦， 值得一張白票

睇左幾次都見唔到

咪咁快踢爆諗住等N賓禮蓋佢哋開心下先

即係莫乃光先?

是...........

其實係延展審議期限，唔係延展有效期

通過返了

議決將2020年4月29日提交立法會會議省覽的《2020年預防及控制疾病條例(修訂附表1及2)公告》、《2020年預防及控制疾病(修訂)(第2號)規例》、《2020年若干到港人士強制檢疫(修訂)(第2號)規例》、《2020年預防及控制疾病(披露資料)(修訂)規例》、《2020年外國地區到港人士強制檢疫(修訂)規例》、《2020年預防及控制疾病(規定及指示)(業務及處所)(修訂)(第2號)規例》和《2020年預防及控制疾病(禁止羣組聚集)(修訂)規例》的修訂期限延展至2020年6月17日

呢條同行會的八人限聚令有咩分別

同連登仔唔使解釋得咁詳細
見到熱狗就會自動歸邊的